requirements
jquery >= 1.9

php module "gd"

Скрипт работает по следующей схеме:
1. после выбора картинок с fotolia и их тотбражении на экран  на карнтинки вешается обработчик нажатия мышкой.
вешается примерно следующим образом.
        $(".source_image").on("click", function () {
            img_to_paste = $(this).attr('src');
            src_img_id   = $(this).attr('id');
            size_code = $('#size_selection').find(':selected').val();
            weldImage(img_to_paste, src_img_id,size_code, "result_image");
        });
2. при этом мы рассчитываем, что у картинки (а на неё надо поставить класс ".copurce_image") есть доп аттрибут id.
Таким образом, тег картинки выглядит примерно так
<img class="source_image" src="http://t1.ftcdn.net/jpg/00/93/60/34/110_F_93603495_wsLifKjrEOC15ukQPJ6F142FtthKfBQR.jpg" id="213412">
где в поле id - содержится иддентификатор картинки на fotolia.
3. помимо самой картинки, в скрипт осуществляющий вставку нужно передать её размер, который выбирается здесь
    <select id="size_selection">
        <option value="1">40x30cm</option>
        <option value="2">60x40cm</option>
        <option value="3">70x50cm</option>
        <option value="4">80x60cm</option>
        <option value="5">100x70cm</option>
        <option value="6">120x80cm</option>
        <option value="7" selected>150x100cm</option>
    </select>.
Если выбор не нужен и всегда будет использоваться какой-то один - можно в скрипте из пункта 1 изменить строчку с
size_code на такую size_code = 2;  (Каким размерам соответствуют какие коды - смотри выше)
3. результирующее изображение будет тпомещено в тег <img id="result_image" src="./example_images/6-large_default.jpg">.
ID  тега указывается в 4м параметре функции weldImage.
4. в теле php-скрипта есть массив $presets, в котором перечислены настройки для каждого из размеров изображений.
Зачем это нужно?  А за тем, что для разных размеров изображений нужны разные картинки фона, т.к. на картинке, где
зарезервирвоано место для 120*80 очень смешно будет смотреться картинка 40*30см.
        x_offset - координаты ширины и высоты верхней левой точки, куда будет вставляться изображение
        y_offset
        x_end    - координаты ширины и высоты нижней правой точки, куда будет вставляться изображение
        y_end
        background_image: "6-large_default.jpg"] - путь к файлу с фоновым изображением учитывая что к имени файла
сначала ещё прибавляется значение константы NEW_FILES_STORAGE_PATH.